# 安卓app使用教程

## 适用条件

- 系统：安卓版本4.0及以上的PDA，手机和平板电脑
- 常用手机品牌：华为，小米，OPPO，Vivo，魅族等2017年及以后的主流机型
- 2018年以后的安卓系统平板电脑

> 注意不能安装在苹果手机上。
> 
> PDA是指安卓系统的，带有扫描头功能的手持设备，推荐使用新大陆MT66型号。

## 安装方式

我们推荐直接在通商软件官网下载，下载网址是

> https://www.6erp.cn/portfoliotype/messp
> 
> ![二维码](images/areleaseandorid.png)

1. 请使用手机浏览器打开上述地址；或者用手机端浏览器的扫码模式扫描上述二维码打开。
2. 找到安卓app的下载地址，然后点击下载。
3. 解压安装包。
4. 安装app。
5. 打开app。

## 登录软件系统

打开app后，一开始显示登录页面。

![登录页面](images/Screenshot_2020-04-08-09-23-46-677_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

从上到下分别要输入用户名，密码和服务器地址。这里的用户名和密码，需要使用《速易天工V3 生产进度管理软件》所提供的用户名和密码；而服务器地址，需要使用对应的服务器地址，比如您的《速易天工V3 生产进度管理软件》安装在局域网内，则需要使用IP地址如xx.xx.xx.xx，如果《速易天工V3 生产进度管理软件》安装在云主机上，可以使用外网IP地址或者域名。请按照登录界面上的提示操作。

## 功能界面

![功能界面](images/Screenshot_2020-04-08-09-23-53-565_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

完成登录后，便进入了功能页面，如上图所示。

根据登录账号的权限，看到的功能菜单可能有些许不同。比如没有文档查看权限的账号，是没有《文档浏览和上传》菜单项的。

点击任意菜单项可进入具体的功能区。

## 功能 -- 综合查询

### 功能目标

可以在手机端，显示所有订单的进度表，和《速易天工V3 生产进度管理软件》的在产管理表页面是一样的。如果您需要综合的查看所有订单（或者通过过滤查看部分订单）的报工进度，而不是单个批次查看，这个功能比较合适。

### 样式浏览

![综合查询](images/Screenshot_2020-04-08-09-24-20-058_com.android.browser.jpg)

## 功能 -- 扫码工序报工

### 功能目标

员工通过手机端扫码报工，这是app的主力功能。员工通过扫描生产指令单上，或者产品标签上的二维码，来记录该工序的实际加工记录（区别于派工记录），记录内容包括：完成时间，加工人，设备，产量，质量问题等等。具体功能可以参看《速易天工V3 生产进度管理软件》报工相关功能的描述。

扫码的过程是：

1. 选择工序，加工人和设备。其中工序是必选的，由于二维码一般不带工序信息，所以需要员工在报工之前选择工序（也可以通过《速易天工V3 生产进度管理软件》的权限设置，限定这个加工人只能挑一个工序）。加工人和设备可填可不填（需要通过《速易天工V3 生产进度管理软件》进行设置）；加工人有时候也可以多选。
2. 扫码。二维码一般打印在生产指令单，或者标签上。
3. 系统显示出扫码结果，也就是对应的哪份生产批次，或者产品。
4. 加工人确认一下产量和质量结果，这时候可以人为调整报工数量（系统默认显示剩余数量），决定是否有报废，返修，以及它们的数量和原因。
5. 重复2-4步，等同于是批量扫码，或者跳过此步骤。
6. 提交结果。

> 通过上述过程，《速易天工V3 生产进度管理软件》会记录该工序的实际产量，加工人，设备和时间点。
> 
> 注意一个工序可以多次报工。
> 
> 报工过程是不需要输入时间的，什么时候提交，系统便记录什么时间，不可更改。

报工数量防错可通过《速易天工V3 生产进度管理软件》来设置。比如：

- 报工累计数量不超过订单数量。
- 报工累计数量不超过上道工艺的累计数量。

等等

### 样式浏览

![报工1](images/Screenshot_2020-04-08-09-26-30-608_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

![报工2](images/Screenshot_2020-04-08-09-26-37-950_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

## 功能 -- 文档浏览和上传

### 功能目标

《速易天工V3 生产进度管理软件》能支持给每个生产批次上传图片或者文件。同样，用手机端app也能完成此功能。

支持：

- 拍照上传
- 图片库上传
- 扫码浏览

### 样式浏览

![扫码浏览](images/Screenshot_2020-04-08-09-26-03-249_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

## 功能 -- 员工报工查询

### 功能目标

通过手机端查看员工的报工统计。可以选择一个员工以及一段时间，查看：报工数量合计以及明细。当然，这里适用于员工本人查询自己的加工记录。查询综合的员工生产报表，仍然需要在《速易天工V3 生产进度管理软件》系统中完成。

### 样式浏览

![员工查询](images/Screenshot_2020-04-08-09-25-33-532_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

![员工查询](images/Screenshot_2020-04-08-09-25-41-836_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

## 功能 -- 工单查询

### 功能目标

通过扫码的方式查看单个生产批次的报工记录。有别于《综合查询》，这里只能查看一个批次的记录。可用于生产追溯。

### 样式浏览

![员工查询](images/Screenshot_2020-04-08-09-25-07-594_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

## 关于扫码和PDA

安装在手机端和平板电脑的app，一般需要使用摄像头来扫码，跟咱们普通的扫码支付是一样的。

![扫码截图](images/Screenshot_2020-04-08-09-25-11-540_sixerpcn.messpscanapp.jpg)

> 扫码的时候，如果没有反应，可以前后晃动一下手机。
> 
> 请尽量提高二维码的分辨率。

使用PDA的话，则可以使用扫码头来代替摄像头扫码，扫码头的识别速度和精度是非常好的。我们推荐新大陆MT66机型，不同的机型需要本软件做二次开发来适配。


